HSBC BT吹水區（2）

咁都可以推爆

推

做呢份工係咪唔可以夜訓，發覺前一晚夜訓第日個人尻尻地咁 老了

BG Check 好耐了, 幾時有消息

我15號收到offer 即日已經覆佢ok 到今日都未有任何消息 我應唔應該打去hr催下佢
7月頭開始in

Report duty之後幾耐先有堂上架？

Verbal offer? 等埋下星期冇先問

Line manager 會比個schedule 你，睇到未來個幾月幾時上堂 幾時返分行

竟然去到2

其實呢到應該係HSBC 分行吹水區
乜人都有

大家邊區

083

完全冇商科背背景知識
做唔做得黎呢份

淨係以坐COUNTER黎講唔洗商科知識

sales

就快開工啦

Email 今日都未有

冇人做？

本身之前見嗰時已經accept左cso offer
等緊bg check
上星期五再打黎話revise offer
加左1k 咁奇怪

如果唔見多過2000蚊會點

HD 畢業做住CSO再轉GB得唔得,依家好多都大學畢業

有冇講過幾時開工？ 有既email 搵下佢

Total 幾多k

條數太大 得幾次機會，一入職就會知

應該可以，interview 問下hr

而家大貓係咪15？

可以 我果度有2個GB係咁上 都係CSO>GBO.... 咁做上去

冇呀，今日收到email做bg check
我想問我有一份工無工作證明 係咪唔好打入去？
但我cv有比佢

5000收warning

有得check就得啦
冇工作證明好麻煩，我有份冇證明，cv冇寫。但填佢個網果時要寫空白期，我蠢左寫埋比佢（有講明冇證明）。後黎佢地搵到個老闆問野 個老闆搵返我講

好，唔該你巴打

唔夠學歷唔知肯唔肯，btw 我in pt cso 有排捱

啱啱約左2nd in FST
上網望下BT搞成點 竟然係unsuccessful
仲要我apply左得果兩日...乜call都未收到就un我
google過有人話佢個系統好蠢 打漏少少野就會unsuccessful 照會收到interview
有冇人試過有類似嘅情況

打漏乜？

我都約左FST 2nd in, 巴打係咪role play?
有無人知如果成功既話大約幾耐入到職？等到頸都長埋
不過聽人講FST啲班好密？

hsb 5.5day
hsbc 5day
好似係咁？

可能work exp有d甩漏
我都唔知 FST又無事

我見hr唔係bm 唔知係咪都係role play呢

有冇人已經收到hsbc bt offer

你封onboarding notes有寫幾點返
帶制服張form同staff card

張野有寫九點 我八點半到，好似冇咩要帶

咁快？一係apply 多次

Hsb 5day

做黎做咩?

9點前 Suppose 應該係830
著套老西 講完

全部填晒冇死啦
冇既induction day 會叫你填返

果兩張唔係hr induction 當日交？ 係咪都帶左先，到時再問line manager，有時間間分行做法唔同 帶多幾張紙實冇死

唔係多你好多日，一開始真係覺得無所事事，過一兩星期就黎料，乜都唔識 勁多野記

巴打你坐counter未呀 就黎要坐喇都未分到啲code

你地有無做過其他銀行teller?

無，有的話就in gbo啦

巴打同其他同事相處成點？
覺得好難混熟咁

慢慢學啦 熟曬手都要兩三個月 加油巴打門
我覺得 人事呢方面 成為到一個人地唔會對你反感 亦唔會特別鍾意你嘅人已經成功左一大半 慢慢你就會明

求相識
岩岩收到bg check email

可能一開始做，暫時覺得d同事都冇咩野，有幾個都有計傾，不過做耐左果d自然小圈子左先。唔識既 佢地又肯主動教，真係主動埋黎幫你禁機，csm插人都唔算好惡 算係咁

可以開到2

我9月尾report duty 返工有咩要注意

問一問，bg check交晒資料後，下一步有人或電郵聯絡會係幾時

想問phone in完大概幾耐會call你去face in

帶staff card 人地教你野要抄低
冇了 自己執生

有冇入左職既ching解答下

我等左成兩星期
但其他人好似好快

phone in表現麻麻 呢家個心好唔安樂
冇同我約時間但個Status又寫Phone interview or role play exercise has been scheduled.
仲有想問佢係咪請你先知返邊間分行
個apply system上面唔會寫

一日未unsuccessful都仲有希望嘅
返邊間要簽完contract先會知

Apply, phone in, interview, verbal offer, bg check, offer letter. 每個隔1-2weeks. 個個人唔同，短既幾日.

有冇見過unsuccessful既個案
見好似每位巴打最後都成功

唔成功好似無咩討論空間

你又岩

順住去？
冇經歷過 phone in，interview， verbal offer

要自己打去book訂制服

係
咁你姐係apply完only?

唔可以即日 最快第二日

我walk in 有位咪得

佢sd 咗email比我bg check

有冇巴打試過收到email 話會做phone interview, 但係佢又冇打泥?

email問返佢

石門Training啲日子係咪無得請假？

我想問下如果去櫃檯入數 (百幾蚊) 落儲蓄易戶口，大貓會唔會收acc holder手續費?

想報bt 但上網好似冇左個post?

麻煩少少，要manager搵hr搞返

應該唔會收. 假設我入錢去你戶口，我唔會知你係咪儲蓄易.

100%唔會
拎錢 / 轉帳先會

入數狗

我都唔想
個買家話乜柒戶口都冇
死都要去櫃檯入數

就來做teller, 分行咁忙，好怕找多錢俾客

好多仆街玩野
入幾千 幾百
平時用開Idm 或者唔需要入既
但見你櫃檯小人又衝入黎入數 。
仲要同你講 人少咪入黎囉
已脫苦海 呢份工真係世紀垃圾工

仲有 , 要入職既你找人介紹。去分行見工
基本上有手有腳就請

巴打做成點

點做

一個禮拜都冇face in到底等幾耐

Gbo(bt) now

做左幾耐？

下 好那慘喎
我師傅話未上堂 聽唔明佢講咩係正常

睇分行 有啲閪嘅分行真係理撚得你死
唔曉嘅R爛塊臉問 唔好怯 記住你奶嘢 line manager都要上身 所以點都會教你

巴打去左邊個海

HR 做嘢無譜 我果陣phone in完就即約face in再加個online test
先前都有巴打講過要等一至兩個星期都有
搵下其他先啦

都頂到幾耐喎

理撚得你
唔識就屌左先
咁都唔識 無人教你咩

上堂識到其他分行既人，有d經理好西，乜都唔理。我自己就好好彩，經理好好

9個月 上個月頭升

有無人答下我

仆街 咁都唔識 點升你呀

印象中交易廣場有 太耐唔記得左 石門trading centre大門有牌寫
如果有巴打training 幫幫手呀

跑到數

我地果面人事都幾好 當仔咁教 係個BM閪

冇數交

卒到出老泥未
我地日日乾卒

因為我放緊假

不過卒就好少卒
好hea

新手表示就report duty

仲等緊second in..
想問role play攻略

face in仲要分兩次架

一次

咁我未做role play 有冇攻略

淨係英文phone in左次

冇role play架巴打

我諗巴打應該指處景題
其實有個concept有咩唔明 或者唔係權力範圍 請示就可以
當然 個過程需要表示到你有盡力搵個解決方法

你就好 我地細行都卒

係咪會問呢d？
如果有客走入黎話要見經理點處理？
英文既話又會問d咩

都係果類 英文其實都係果類題目 唔洗刻意溫

已返左一個禮拜 ，每日都要幫csm 入選票 就泥痴線

哈哈
自己入穩陣D同埋快D有result嘛

旺角branch 今年好勁 聽line manger 講

點解唔報bt？

我都唔知
Cso有無伏

第一日去hr到交文件，使唔使著formal定著便服

終於有trainning上

乜原來呢家hsb fst高過hsbc 500$

咁耐？ 巴打你好似effect 左好耐架喇喎

YES

Formal
交完打俾csm
有機會叫你落分行

我係第二日先落分行

上training 都咁灰

係咪個個face in都即刻收offer
accept左最後可唔可以唔簽
有冇巴打講下頭6個月定後6個月辛苦

Face in你問佢機會大唔大，基本會有答案
頭六個月既頭一個月係爽，因為上堂多，新人冇咩野做，但新人乜都唔識 要短時間記好多野咪辛苦. 後半年應該覺得悶掛

咁點解我返左一個禮拜就坐counter
堂都未上過

Between就黎上堂有咩要注意

間間分行都唔同，有d 黎左成個月都未上counter
上堂唔遲到就得

冇問阿好等人洗咁
係咪好多人離職好惡做
但睇呢度好似好多巴打做左好耐咁
唔知簽唔簽好

我間分行好等人洗呀 可能巴打你一簽就派過黎一齊做同事

邊區
想聽你地講多d份工好唔好捱

唔自爆了
返得嗰一個星期答你唔到喎
坐counter啲時間過得好快

hsbc咁多客應該冇時停

後半年唔係要跑數？唔係好chur咩點解會悶
巴打做左幾耐

做左無耐 係聽分行d人講

半年唔係必升嫁 睇表現同際遇

之前咁多人又推得爆一個post
呢家quit哂

個個入哂職
講真返到屋企已經想即刻訓教

Agger

仲諗緊做唔做同事
點解呢排好似冇新人apply入post

第二日先返啦on9

我準時就走得 但未出上堂日子

返頭幾日咩都唔識係咁比manager暗屌我乜都唔識
返工返到好頹

呢度係咁 個個好似食撚咗炸彈咁
不過被屌得多自然慣 當佢唔屌你果陣好似差咁啲嘢咁

csm亂入

出現了

有咩出奇

有咩想知 我盡講

想問bg check要幾長時間
啱啱先補交資料驚唔pass

想問有offer後幾時有bg check野sd返黎

一個星期內

Hr話預一個月

本來報漏咗，宜家補番會唔會唔pass

無做過counter
PRO升

入行3年升csm

低……

唔想做rm? 直接升上csm?

係

知幾號返未？等多幾日 真係無就打俾佢

平時出黎ride可否快少少

屌你啦 成日比人圍毆 點快

一入行expect你識晒a1 a2 a5 b1 b2 b3 b

pro 升 csm

有咩問題？

有咩問題
Mov 都有個女人以前係咁

可以大大聲同人講我無short過數
因為跟本無上過counter

識唔識數錢呀

仆街了 個個做到咁既樣

埋倉都要數啦

想問個Online Assessment有咩要留意 之前試過做完冇回音

佢地個過程好慢
搞掂到開工我諗要成兩個月

ching撈得好掂

UB姐係GBO
仲分3飯（cs, acquisition,mortgage)
FVO就真係掂喇

正 專注一範真係幾好做

碎料啦 我做果啲仲勁
但好易自爆

好緊張阿師兄們

等bg check等到寂莫到夜深
可唔可以快d

無知一問 ub 係咩 bt 同gbo 我都明
但ub 係咩 可唔可以介紹下

Back office撚想轉做bt

BG check緊，佢又send左個新嘅offer黎，入面多左個Tentative Start Date 係咪果日可以簽約定開始返工 7月頭等到今日 花兒也謝了

絲打你由7月頭開始bg check

7月開始in 8月尾bg check

幾時開工

有冇HKW 嘅朋友

可唔可以refer轉做back office

交換

Hr話9月尾

等到花兒都謝了

等都算 唔知過唔過到先最耗心血

想問下BT 同 CSO 有咩分別

Hello 你咩位

cso=teller
bt教你做完半年teller再教你做sales

想問下平時幾多點放工？

7pm

7 點 same here

交換埋

新人cso路過，已經搵緊工

咁快 因咩解究咁快搵新工？

Welcome to the hell

頭幾日都係企多 同做下elearning

份工唔夾自己

係咪仲有堂上

Cheers巴打 頂多排先啦

係 不過無咁快出到個schedule

頭幾日係到做elearning,好迷芒

新人cso here csm話好快上counter,但我未上traning

辣殺新人bt

新人bt好似得幾個😏

呢排on board好似唔多

巴打大行？咩位？

ching第一年難唔難捱

Trainning

我 cso咋

我有同事都係上第一班ub training
Ub service?

OK
女就介紹黎識啦

大家好
想問問bt training 既schedule 係點？
有無話正式落branch 之前train 幾耐？

你唔會睇得上眼架喇師兄
知道4格gb 分別人工係幾多未

安排左之後你csm 會比時間表比你

no la

巴打唔係做左gb一陣架啦咩
點解而家先上ub training

原來ub個post唔係4個獨立duty而係累積上去，仲以為咁正分開曬一人做一part

考證券牌使唔使數學公開試合格

有無巴絲都係9月尾返工？

已經學緊開戶口

想問hsbc careers多左個申請既職位
個個有埋地區
係咪就係之後要返既分行？
好遠喎

No. 返邊間係佢再派，interview 會再講少少

好彩 嚇撚死
個bg check都幾煩下

我自己就in完計兩個月入職，聽過快既唔使一個月 慢既三個月都有

有冇人知

要 有個parttime同事問過

咁要重考數學

巴打好勁 一入職已經目標升RM

你指si 178?

我係指si 1,7,8，想升做gb咋，我問下

Gb 唔洗上si 牌 pro 先要
不過你考定無壞，之黎轉工轉出去都多d 選擇

Gb要齊咩牌

返左幾日，做左幾日 elearninf

全日淨係做elearn先正

Iiqe 123

你做得耐會悶
我寧願快趣做完 出去同師傅吹水學野

phone in完unsuccessful 我真係咁柒咩

佢有個online assessment做情景題，鬼婆話一定要pass左先可以落next stage
係咪佢敷衍我先咁講

係阿 要做完
你冇做完咩唔係fail掛

16條個個?

唔記得幾多條，答果時用銀行角度去答

我都唔知衰phone in定個test

你係睇個system寫unsuccessful?
佢個system好似係有d問題

有問題咩 我諗真係衰左，等左2個星期都無消息
phone in完+做完test status先變application unsuccessful

唔洗reg
你時間表應該有

有冇巴絲知道bro 呢個post
想請教下係具體工作係做咩
前景點

teller 狗
有數升gb
再pro rm

難

第一日就落branch

Teller唔係升上去係gbo咩
Gbo同bro又有咩唔同

有數即係幾多數

輕輕一推

未有training但上緊counter做野, 勁驚錯數

我之前都係咁
錯數通常都係比多比少個客

公司黎親入數 有九成都岩嫁啦
係有一兩間撚屌有時會唔岩數
對住佢地戒心會重左

啱啱phone in完最快幾時知有無下輪，我趕唔切翻屋企條街都幾嘈下，有條叫佢講多左兩三次先聽到。

Within 2weeks
其實phone in完佢會講下positive or negative
我果陣佢話ok 直接等佢apt test email

有咩方法保持專注 成日都拎錯面額

好想做fvo

依家做咩

普通GBO
未正式分UB
但年底FULL LAUNCH 都唔知到時做到咩位

想問下筆試考啲咩？

有冇巴打可以講下bg check過程
點解比左補交既資料佢仲係咁sd同一樣既email黎叫我補交
搞左兩個禮拜都未搞掂係咪正常

佢係咪叫你比details d?
兩星期未搞完係合理，我report duty 果日都仲收到要我補少少野 不過之後就冇再收到

明明個system個度upload左
又問我要d證件copy同問我gap year去左做乜
覆左佢勁多次佢隔幾日又sd email催我
hr個面都sd email催我
明明我就sd左好多次比佢
比佢地搞到好緊張

乜都比晒佢就得，盡量比
我冇左個老闆電話 佢靠個公司名都起到佢出黎（外國細公司，連website 都冇，佢地都起到）

大家放左annual未？

就放

Core未，散果d就有d

gb 其實每日要跑幾多數

其實core唔core點分

即係10日大假要你有5日連住放果5日就係core
一半AL

上星期5 phone In 完 同做左online test
大概幾時會收到call 去interview？？

一至兩個禮拜

散放嗰啲有冇得揀日子？

邊間分行多靚女

仆街了我發覺bt send個陣係網頁度打錯曬成個work experience 既資料，佢呢加約我face to face係咪就算有offer都無可能過到bg check

face in同佢講返先囉

Phone in 同我講14K+1KAllowance

使唔使返星期六？

岩岩先收工

總行

有，盡量會比，當然無可能全部批晒

星期六收兩點，其實有賺
你平日係咪都放6點

Exchange 果時其他行都有，係我果間無

橙 巴打邊間
利申：我都冇

返緊中資 平日收6-630左右啦
星期六長短週

branch trainee返星期六咪變左4.5日？

YES 星期六最遲2點走

咁我可以自願返禮拜六喎

一開波上堂都係固定放星期六架啦
之後想放平日?睇你同編假嗰個有幾熟囉

想升職 或者坐輕鬆/advance檯位
都係同一個道理
瘋狂幫csm含撚

講左咪自爆

我果邊advance 都唔輕鬆呀⋯⋯係HP先輕鬆

你地個陣返工前幾日會去簽約？
onboarding day前hr會唔會聯絡你講多次details

好多bt, 冇咩人in cso

簽約係email 你簽完scan比佢，好似一星期左右
佢會email details 比你 照住做就得

差唔多 我覺得睇表現多

bg check仲未同我講話搞掂
係咪應該打去搵個hr

想問下我11月先行禮拎證書
我填eform佢問我did u graduate ?我應該係yes no 定currently attending?
我見hr個陣條友話check得好嚴，連cv大學個period都改左做until 11/2017
利申:有口頭offer

話撚知佢 當Graduate啦 無分別

冇所謂啦都有offer cert後補

驚我揀左yes bc個陣話我cv寫11月即係未grad

本來27onboard delay到3號再話12號
人地已經training緊，會唔會跟唔切要等下個training先開始返 有無巴打有經驗

點解delay

cso唔包升GB 所以少人in,同做

佢唔會同你講搞完 開緊工頭幾日都照要你補資料

Training 見過人delay, 冇乜所謂，入遲一班咁解

in 果時佢問我揀BT定CSO，我揀左BT

咁點知幾時正式返去簽約

佢email份野比你簽完 email返比佢，過一兩日會send on boarding notes 比你，叫你邊日去hsbc building 整職員證，第時去邊間分行

ching你個陣on board前幾耐收到
我淨係收到system個offer

咩叫system offer?
Email offer letter 好似係前十日左右，比幾日你考慮簽完就send返比佢

佢個email叫我hsbc careers度accept offer就得
定你指on board前要簽返declaration form 個d scan返比佢

我果時係佢send份contract 比我簽，簽完比返佢
Declaration form唔係for background check?
我情況同你好似唔同，佢冇叫我係career accept offer

有degree 一定揀bt,除非你好鍾意數錢
我識d cso 有d做左2年先升，但bt 就半年多d 就升

仲未有約簽
屌 好想快d返工阿等左好耐

到你返緊工就唔想返架啦，份工係悶，不過忙得黎好快又一日，同埋一做錯野就好不安，唔做錯野果日就開心過囉⋯⋯

巴打做左幾耐 升未
我暫時目標係捱到一年 未做過真係唔知開唔開到單

做左兩個月左右
GBO 先要開單，而家最多refer比佢地

2年先升

都叫你做bt架啦ching

仆街 叫左好多親朋戚友申請信用卡

無數交

我有份工作證明遲左交

我就係怕佢一個月先一班我又要等多半個月

哪有degree

Bt係咪一年內要升？ 唔升csm係咪要寫包膠
做左差唔多成年

我想問BT既Career Path係點？
BT>GBO?

yes

各位巴絲，啱啱hsbc 比左個offer我，但係佢話有得edit我submit既野，但係我睇過都無得改，請問係咪改左自己d位而唔係係submition 個度改d information?

今日係分行比個師奶問我係咪management trainee上
我話唔係
佢唔信

我再講唔係 加多句其實management trainee唔會做呢D嫁
係做其他 例如private bank
個師奶話你謙姐 我個仔都就畢業想入滙豐做呀

聽到之後個心有條刺
唉 日日係到SELL 卡SELL保險為乜

人地聽到做hsbc覺得好似好勁
其實只係跑數狗

外人睇好似好風光
做落就知鳩屎
同返同輩講做銀行 第一時間就會彈句是咪姐係做sales
個心係嗡 自己每日都係做緊一埋無生產力嘅嘢

話說佢上星期五出完口頭offer比我
但到依家都未有任何野再比我簽
我入返個acc睇job page
之前得一個BT submission 今日見到有3個一樣既BT submission
三個地點都唔同(我係比人refer，本身講好左返邊間)
但其中一個係unsuccessful而另個兩個係application received既係點

俾左口頭offer 過幾日會收到background check email
至於unsuccessful 個system係鳩鳩地 我果陣都出現呢個情況
睇email為準啦

至撚正係個師奶個仔第時MT入黎做
到時落分行同你講：你講得啱，MT真係唔做呢D

屌 有得揀咁好
我當初apply BT 最後淨係比cso offer 我 明明我有 degree

咁得意

根本冇緊要
做一年又唔升你咪轉行囉

大把人輪住 邊有一年必升既道理

等咪等
日日鳩hea

走得去邊

咁cso冇佣咪仲慘

我識幾個都係一樣情況

其實Hr onboarding session 要揾幾耐

各位巴絲如果渣兜直接比sales offer我唔洗做counter, 你地會點揀？

我都係咁 而且received 果個edit 唔到資料

長遠黎睇hsbc可能 好d
短期拎經驗跳槽就渣兜吧

咁多位ching
你地揀左mpf定dc scheme

無打算長期留係度： MPF
長做： DC
前者辭職可以全部拎曬 後者要做夠幾年先可以全拎

我揀左MPF
不過好多同事都因為當初果7%狗衝左DC

印象中好似3年

好打唔打 星期日先號

印象中第一日簽約好似話唔洗做夠幾多年先拎得返100%，不過如果係咁仲有幾多人會揀mpf，懷疑自己聽錯

acc opening tok

可能我都聽錯 點都好 拎唔拎得曬 DC點都係賺嘅

巴打有無TG
有急事要搵你

同自爆無分別
唔方便係到講你留 我加你

d日子已經俾其他同事填曬，年尾又一定要俾你放曬d假，所以咪同你講埋幾時放好冇，老實講新入黎都冇得揀

等你

正常 我都 train 緊

associate manager 大約咩grade , 幾錢

ARM = 30k老底
到數每季分1-2個月人工

想問搵你地申請visa signature係咪會易批啲？

想問下巴絲們
個 customer facing talent screener 係咩野嚟🙇🏻🙇🏻

請問HSBC依家係返5日定5日半？

見工果時唔記得問

5

Gbo 派incentive 每次大約派幾多？

俾處景題你 test下你對客嘅技巧
MC考 容易的

或者4日半 如果返星期六😏

岩岩收到Call BT Interview 有無巴絲可以教下會In啲咩問題

自我介紹，check番d cv既野黎問。不過有無巴打試過bg check緊突然又話要phone in?

呢個唔係Phone In咩？

我今日收到
話係reconfirm唔影響結果
但好突然囉 又唔知會問咩

我今日都收到

完全唔明呢一part有咩用

佢話聽日打黎

佢幾點打比你？聽完電話講下佢問左你啲咩

晏就啊 你呢

我話左聽日下晝，原來有咁多人都收到

係咪都係果個last name b 字頭

Face to face interview 係咪一定全英文？

咩josha
咁我地即係同期

我想問 睇翻System果到話我In果份係深水埗BT
咁到時係咪一定派翻去深水埗

感覺好難跑到數

我都係show ssp and kt
但我見個陣話我係返另一間
我係比人referral

咁都好啲

希望唔洗過海啦
最好係翻上水/粉嶺呢啲
我就住果頭

我都係

上水粉嶺呢啲地方其實好撚多有錢人
啲街市佬個個都幾百萬身家
全部都係97 果陣無輸哂 而家就變成有錢人
我識都識十幾個Uncle 到時叫佢地黎借Mortgage 都輕鬆爆數

會唔會training 相遇

佢編我11月9 report duty

11月17

你早過我

巴打個個Joshua打左比你未

未啊 三點後 你呢？

條友美國打黎
講野一舊舊又快
叫佢重覆左幾次

四點

係 條友啲口音勁到我都唔係好聽得明佢噏乜春

有無巴絲唔介意透露佢問乜，驚比佢搞到唔識答

無乜野
問下你個人資料only
你擔心聽唔清楚佢問乜仲好
又快又lur

應該打完俾你到我

我睇過佢LinkedIn 應該印度人

係架啦 而家呢啲HRService 通常都外判出去
外判公司貪平 所以通常請東南亞

有同事做緊
話忙到仆街喎

忙下都無所謂 時間快過啲

今日 HR叫我翻去改CV 之後再Up翻去個System到
但我睇唔到System果到有得Edit/ Reupload
有無巴絲可以教下我

我同你應該係同一個

我都睇唔到 你可以試下響自己profile 果到edit

有得再upload過詳情唔記得，我都係執過份cv再upload

應該會開左個位比你edit架喎
或者你有無view submission??
佢地應該個個都係咁教

莫非你係今日排我後面果個女仔？

佢俾我edit果個係已經unsuccessful果個submissio
呢個既話我已經執左重新upload

因為而家jobpage果到有兩個branch trainee
一個係寫明地址 深水埗 （Being Reviewed）呢個唔可以edit
另一個係寫Asia pacific Hong Kong （unsuccessful) 但呢個係可以edit

我都唔係今個星期in

一樣情況 正常

你地係上網報？有無話會去邊間branch

佢俾我揀囉 我揀左新界北

有冇人今晚去睇波

睇咩波

唔知咩 division隊踢波

有冇手足同我一樣
平時一聽到轉地址即刻射晒比gb同事
關我撚事

唔係上system 改返好簡單咩

新入職cso報到

其實係 只不過唔扺得gb係度unun腳傾計 未揾啲野俾佢地做

gb狗

收工埋數心情都大起大落 好怕唔岩數，老細又卒數

咁快捽？ 我做左2-3個月，而家先開始叫下學refer

開戶口好煩

唔知,我PT來

pt仔就hea做啦屌
日日鳩hea d form亂交 有屎留比倉主做 ya

巴打就黎升？

好快要正式上 Counter

上網apply bt唔洗3日就email叫我做online test，做完隔2日打黎話pass叫我星期三去in，有咩要注意 一定要著老西定可以就咁裇衫打呔 同埋interview會唔會好難，大概問乜

佢前排升左 好似係

日日開好鬼悶 今日先星期二

無特別野問

升左好耐啦

GBO？ 定PRO？

想轉ft

GBO

今日有個rm著到脹卜卜去見客 超 淫到仆街
加埋黑絲摟屌裙 搞到我扯撚哂

後生？

扯撚哂

追下post 問左好多次了

training period 有冇人工收

可以無？

脹卜卜都扯L哂

有無人收左offer啦
我會好掛住我個假期

有冇人試過apply左幾日 ap test都冇 個system就話unsuccessful 但係琴日又收倒email話想我phone interview 即係點
但個email最尾又話phone in唔會影響個application 咁佢打黎做乜

我見倒樓上有人提到個joshua 我都係呀 佢係咪可以比倒offer嫁
佢聽日打黎

其實你bg check無問題就有offer架啦
個joshua係無用處架

雖然做cso，但作為新人日日都係比文書野我做 幾時先上得枱

有冇巴絲offer係12月8嗰期

我都想知 今日都同佢傾完

但問題係明明我application unsuccessful佢都仲話要打黎interview 我而家寧願joshua係有用

我都係 報完一次之後出左2個application
一個unsuccessful 一個being reviewed
之後就sd個email黎話打電話同我對資料

岩岩收到佢email 叫我提供多啲資料
一睇
佢又幫我開多個jobapplication
今次係Causeway Bay
但入面D資料我都係唔可以修改
HSBC 想點

個個唔洗理
bug黎

今日傾完之後有無test?

係 其實個joshua只係打黎同你對下啲資料
但基本上佢打過比你即係有offer架啦

到你上左檯之後就會好懷念呢段落地做文書嘅日子

冇阿
我爬文話會有test做先有call
但佢冇提過有test 好擔心

唔洗擔心，佢地做野好慢，phone in完過幾日甚至成個禮拜先有test email俾你，之後再慢慢等interview>bg check，差唔多加埋成個幾月

但係點解有啲人一apply完冇耐就有test 然後再interview
我唔想拖咁耐

最快我諗都個零兩個月，佢地做野係用一至兩星期1個step計

joshua打完黎都冇乜用
問得好brief 然後淨係話會pass我啲資料去下一個step

axa app

係咪眼鏡果類都claim得

11月24 先開工 日子好漫長

返邊間

其實邊度有寫返邊間

XAVI

H C

其實無寫 System果個不能作準

同joshua傾完就冇左下文

7月apply 今日正式收到offer letter

哇
我係9月尾apply既

想知7月apply 幾時開工

佢同我講11月2x

我上2個星期先apply

我仲早過你開工喎

巴打有消息未？

個鬼佬打左電話黎對資料

係咪自從上次joshua打完黎之後都未有聲氣？

有冇人做過個20mi customer facing talent screener? 揀最有效率同無效率
我每次apply都要做但又好唔確定應該點揀

啱啱收倒電話叫我做ap test啦

上網冇咩搵倒答案 靠自己

好難? 我入到去無test做

份野啲答案個個都岩咁
我個陣都係撞手神

好難？ 諗住晏d先做

係咪hr onboard完第二日就落branch
落到去有乜搞，乜叉都唔識

輕鬆嘢 處景題 用common sense答就得

大多數係 我果陣就隔左兩日
落到去都係鳩企睇人做 熟習下環境

第一日就去企大堂 乜都唔識，入票呀⋯⋯票箱，開卡 開戶GB, 其他counter

衰在冇乜commin sense
做得好先有hr in梗係驚

佢啱啱比左d pw我，想問幾時先知落邊間分行

企大堂係咪詢問處咁
點啲人去邊就得
咁同事個啲呢，會唔會好難混熟
好驚去到乜都唔知又做錯野啲人又唔鐘意你

過多幾日會再send email話你知你去邊間報到

岩岩做完 好頭暈

好難?

你當reception 咁囉，簡單野可以答佢 程序點做，去邊度搞 搞幾耐等等
同事就間間唔同，做耐左就知總有一兩個屎忽鬼
乜都唔識做錯野係比人話，又唔會唔鐘意你掛
唔憎你就得.
做左2-3個月，覺得有某d同事唔鐘意我，但又未去到憎

巴打通常收幾點

5:45-6:15，做錯野要人執屎就6:30

咁早

咁係一返去就比人掉去企定都會係咁二教你少少野先
我驚我連簡單野都答佢唔到咋
食飯個啲係咪通常自己食，我好驚第一日自己出去食飯，附近好貴

唔係好難
可能我太耐冇睇英文 有d頭暈

Accept 左 offer 同收到pw 係唔係無嘢要做 等佢email 通知就ok?

你入去dl啲form落黎等第一日交
暫時無其他野做住

一開始係企係度學野/做internet learning
頭幾日通常有人同你食，你做熟左 成個星期有1-2日要單機食飯 一係同d阿姐食

有冇巴絲可以講下BT 有咩做
聽人講要sell 野 係咪真？
係既話，sell 乜野 同埋d 客係要自己搵定佢有d平台比你？
唔係好熟bank 既post, 求解答

有人陪我食一兩日都幾好
熟左環境我會日日帶飯

頭一個月唔係要去石門上堂嘅咩

點解樓上講到第二日就要落Branch 開始做野咁

得阿姐帶飯 我本身都有諗過 不過算了

一個月唔係上足咁多日

我返個邊好貴又無野好食
但如果有人陪都會出去食既

要食lunch 先知有冇人陪

好可憐
生得醜會唔會無人理

好睇夠唔夠人返工同多唔多客

我想問上堂係咪上兩個星期？
佢講到明呢兩個星期唔可以請假

因我驚我聽錯 唔肯定係兩星期定三星期

佢幾時同你講上堂？係幾時開始？
我反而收佢email係第二日落branch

完了吧 如無意外

做咩 唔係岩岩上GBO？

24/11

咁邊日係hr on board?

我想問點樣edit submission ?
我想改資料

有冇人做完test收到interview?

你個test係sjt定verbal +numerical?
我見網上係係V+Num 但我係sjt
好驚炒

我想問下 銀行平時出面坐係個一格格到幫人開户係咩職位黎？ fg 想做會唔會請 ？

Mine were situational cases

24 果日係HR Intro

Teller

9月尾Apply
今日收到E Offer
各位巴絲 我黎啦

唔係數錢個啲 而係外面行行企企 有個小office位個啲人，個啲都係叫teller 定叫客户服務主任？

果啲係CS黎

呢到叫gbo/ub

今日傍晚啱啱做完 希望大家都得啦

有interview就好

坐簡易櫃位，驚錯數

少錯數既人坐簡易真係爽
5:20個陣已經可以埋好數清機

明明accept左offer等左幾日都未有十幾頁既offer letter, 好驚係因為bg check fail

佢有無比啲pw你？
應該係另一度再睇架好似

一定要return左before day one先會比？

巴打唔係岩岩先做咩

Before day one係你之前hr in應該交左個份
Offer letter你指係咩？
因為佢同其他公司好唔同，將啲野拆到好散
Benefit又一個file policies又另一個file
所以如果你有pw之後你入去個library 慢慢睇
但之後佢應該唔會另外比份野你係同offer有關

講幾時番工，邊度咁個份，完全無

之後會再send比你

佢淨係俾咗個日期我，冇俾幾點。係咪未過bg check?
同埋去度身做制服係過咗Onboarding 先去度？

過完onboarding就返工
點會過左先度

我打去約期度身
佢問翻我Branch Code同Staff ID
我乜都無 佢叫我打翻去問 拎到再過黎

我都係 但我收到pw

我記得我同你好似都係17號？

係啊 所以好驚

今日做左簡易櫃位

我打個陣無喎
有問我返邊間個啲，然後就約左時間

又HEA一日

YEAH YEAH YEAH

你知自己翻邊間？

HR未同我講落邊間分行，訂衫度問我你訂邊款制服
又問我Branch Code同Staff ID

有冇新同事阿
快d黎我地分行啦
利申忙過隻狗

你有冇搞錯左阿
onboard第二日應該就落分行啦喎

咁你係邊間？

知呀，佢一炮過send 3封email比我
其中一封係話你知返邊間

我未onboard 22號先。我要去度身做制服，訂衫度問我

想問Interview 問咩
冇任何商科底

好撚 hea
問下你知唔知個位做啲乜
自我介紹下咁
好似咁上下

如果interview positive通常過幾耐有email話bg?

我係經referral所以應該有啲唔同
我全個過程其實2個月內，由搵人refer到on boarding
你cv越短成個process越快

我都係搵人refer，但冇寫返邊間

係咪個個Recruiter唔同做法？
我收到3個Msg
1. 度身
2. 仲要BG Check 可能會收翻我Offer
3. 一堆PW
但無一封講我翻邊個Branch

應該係你落邊間branch見就去個間
Hr應該有再問過你o唔ok

可能未send到姐
你再等多幾日,一係打過去問下

聽日問一問好啲 Thanks

謝

有問呀。但email冇寫confirm。打去問HR留言未覆，好迷茫。

但我submit offer等左幾日都未有網上contract 。
淨係收到叫我度身，一堆PW，congratulation letter.

其實個日子係咪唔係onbroading，係叫我留時間等confirm?

咩呀
你accept左offer仲等咩confirm
Contract detail要用pw入library睇
你e offer應該有寫location係你地之前講好左個間
雖然會再confirm但9成9係個間分行架啦

唔做跑數咩

坐General櫃位好d，簡易冇野學

Face Interview完如果pass要等幾耐先會收通知話做bg?

lol之前報過兩次BT 第一個application做完sjt未有人理 但遲幾日報既第二個application今日就收倒電話叫我做test兼約interview

大家係咪走得7788
我琴日call完直接in 冇phone in
In完直接岀offer同rd
我2/11先apply

長期唔夠人嫲，BTW 係咪佢叫你打去邊報到就係番個行？

Rd? 佢話你幾時翻?

Mid-dec

知唔知幾時有email話做background check?

套野好柒呀紅當當
成個東方般空咁

格仔衫？

夏天個件全紅
冬天就格仔
但都係好核突

個格仔算好

係咪得女員工先需要訂制服？

男嘅洗唔洗？

Accept 左offer, 收到password, 未知幾時同邊度報到

你嗰陣in完幾時收到password同offer?

要 你預返兩個月前收到制服

但頭幾日返工落branch要着自己套suit好尷尬

聽講你升職 套制服先會黎

著自己衫先好

我成屋得一套suit
係咪要買多幾套

分到去忙到隻狗咁既分行就好快d辭職唔好哂時間

我分行冇乜人會著 通常打條公司呔著自己套西裝

咁啲女人點着？

我都係 前幾日in完直接話出offer

琴日打完去問翻邊間分行
原來翻屋企樓下
開心到差啲喊出黎

嘩 正到

姐係邊度

我番最近屋企個間

其實仲要睇間行忙唔忙既

北區

我之前果份一來一回計埋最基本OT 都要3個鐘

我唔信佢可以要我OT3個鐘 就算係都唔會成日啦

應該忙，附近有十幾個屋苑

祝你好運

其實我覺得忙呢樣野有好有唔好啦
時間快過啲

其實唔忙都keep住有客，忙就keep住好撚多人，一定要快手

我個度已經夠忙架啦
不過聽之前一齊上training既同事講自己慘況
北區行有間pt多過full time
有間每晚都做到成8點先收得工

咁快出offer

好羨慕你

我都等近消息

想問interview 會問咩? 對banking 0認識

Short 咗數。。

幾多

一舊

咁唔小心

Short數係必經階段 唔好灰
寧願short都唔cover up

Short過一次下次就醒目

大家用咩手法數錢

車

好方便

有無人聽日on boarding架

車撚爆佢

Voucher 都擺埋落去車 十幾廿張

坐簡易窗嘅日子 埋voucher果陣車完就算

開左成日SVA

想問吓做branch 有冇話指定要著咩色西裝/ Tie?

黑色 Tie佢會俾埋你

黑色西裝 ，
咁有冇話升到上咩位就可以著其他色？

我諗應該無
你平時去HSBC 有見到職員著其他色衫咩? (除左保安同掃地)

升上 GB 已經可以

GB 係咪姐係GBO?
咁姐係淨係teller 先係一定要黑色西裝？

before day one 個啲野好似交過咁既，仲洗唔洗比多次其實

嚇撚死，啱啱收到個美國打嚟既電話

有無人23號onboarding

好等人用咁 上星期四apply 今日已經話請，叫我cancel 其他interview

Ching, 我今個星期一先apply，
頭先收到個美國打嚟既電話用英文問我份CV 啲嘢

唔洗

邊位巴打返上水？
好撚忙喎，我今日連入都入唔到去

你有無諗過你未來同事有睇連登

係咪有人referral 入來,正常都要一二個月

好多人走...

好伏😞

為錢伏都要入架啦

我都有諗過提下巴打

個個唔緊要
好快到你in
好似仲好等人用

想問吓大家入職之前有冇外國人打過比你地問你地CV 啲嘢

無啊
0 business backgroud 加 大學讀理科

有啊 吹左兩句

我本身apply 咗一間，
之後我呀媽同佢用開個RM 傾開我有報branch，
跟著個RM 叫我send 份CV 比佢，
叫我入佢間branch 做

CSO 同GBO 有咩唔同

巴打媽媽係HP客?🤨
CSO係Teller
GBO係出面開戶口個啲

係啊，
佢叫我快啲考埋啲試( 我媽同我講返)，
但佢冇講話比咩位我做，
淨係send 咗CV 先。

我估我未考到1號牌前都係做住CSO先？

100% CSO
有牌都要

考牌係咪LE 1,7,8 就夠？
洗唔洗考埋IIQE

Gbo分4個grade即係咩意思？ 分唔同負責既野？

有無現職吧打知道呢個Post有無雙糧/花紅？

IIQE only
123

啱啱收到電話叫我去interview, position 係branch trainee，
個HR 叫我做埋份online assessment，
有冇咩要注意

無…好簡單
正常一望就知答案

Thanks Ching
同埋branch trainee 而家人工有幾多？

我都係琴日interview jar
14k 底薪，加1k job allowamce total 15k

巴打係咪fg 正常 fg 一張白紙冇得 fail

你唔寫佢就唔會查

來緊有新人來

?

Branch trainee 洗唔洗著制服

要

好似夠人，轉全職冇望

Pt 幾錢一個鐘？

想問 BT要升職要考咩牌？
GBO 要有咩
PRO 要帶咩
ARM 又要有咩牌
小弟就黎入職 想知多D

新人加入 841

做咩日日都咁唔開心

GBO要iiqe 123
PRO 要齊178

巴打係咪派左去北區分行 ？
見工個陣hr話有機會派我去北區 可能遲d做同事

你地做乜係度係咁自爆

潮流興自爆？

你真係分到入黎北區再搵我啦

冇前途

不過北區都有2間

Iiqe 123 難唔難？
公司會唔會比埋錢你考？

粉嶺同上水 唔計Premier 你估下我邊間

其實係
我都係做住黎考EO 下年考到ACO就走 唔會留太耐 HSBC成日炒人 俾唔到信心我

我淨係去過上水個間開户
多人到嘔

Ching 介唔介意講吓interview 問咗你啲咩？

其實上面講左好多次

搞幾耐 in乜野 有冇問左十次

係
但 Premier 長期唔洗排隊
所以我成日都話HSBC唔係俾窮人用

石門training女仔可以點着
佢寫得好模糊，驚着錯

Hea就長褲 tee，記得帶多年衫 d冷氣凍到

記得返去食早餐

點解咁講

好抵食 廿蚊有找

可唔可以着波鞋

可以
12樓canteen真係好正

咁咪着到好hea 都得

基本上唔著熱褲背心都唔會有人裡話你
不過上Rxxxx堂要著好啲

？5

銀行業界的巴絲
知不知道其他細行teller易不易入
想壓力細d

個online assessment fail 咗，
係咪開過個新account 就ok?

你upload d野佢地會唔會睇到重覆左

第一次聽 好慘

真心好難fail...

唔知點解就係fail 咗...

我唔知，
我見discuss 有Ching 都Fail 過，
人地覆佢話開新account 就ok...

之後都fail左一次
我第二次搵人refer用另一個email就得左

我本身已經係人地refer，
係咪CV 用第二個email 就應該得？

咁真係唔知

留名
準備升gbo

其實個online assessment 係咪要揀最好同最差既答

就係嗰個test 我都fail左 不過已經揾倒其他工 所以佢打黎話冇得in 我好開心

仆街！我每題都答咗最好嗰兩個答案！

好想quit😞

同你交換啊Ching，
我想做呀

6個月後再試下

開咗新account 而家application received

點解想quit

做左幾耐

想quit x2
返左2個月仲有好多野唔識唔熟，一返工遇到唔識既野硬住頭皮問同事又會比佢地小左先，返工返到好頹

有個阿姐會話：返左兩三個月喇 仲新同事咩？ 咁都唔識

阿姐係指經理定同級做左好耐個啲
但做錯佢地都無得收工架喎

玩完了

屌，
個online assessment 又唔合格。。。
究竟要點答先合格到？

啱啱做第3次，
今次printscreen 埋啲答案，
希望得啦屌

同級 但做左好多年

識屌一定係屌新仔
屌到佢地粒聲都唔敢出

唔好咁左壓力啦巴打
多數atteempt3 會最易

咁熟嘅句嘢
新仔頭兩三個月係難捱
之後俾人屌得多自然慣 公司文化

我根本唔知個assessment想要咩答案。。。

其實你可能真係唔岩做呢份工

你地做嗰陣啲答案係偏向咩？
我真係唔明自己啲答案有咩問題。。。

答親都係諗銀行角度會點做

但唔係個個都係咁既 不過做耐少少, 總有d屎忽鬼開始現形

其實你有番過工或者有做過cs無理由會2次都唔得架喎

無驚無險又一日 但要開始諗點 sell 卡

直接劈落去啦 無興趣就下位

一次唔過就好有問題

我頭先再開多個account 試多次，
今次好似pass 咗，
因為平時如果唔合格佢會喺30分鐘內自動轉status，
但呢份assessment 我係3個鐘前做。

點解咁想做bt

到呢一刻我已經唔太care有無得做bt，
我係好困擾點解我做極都唔啱，
我想知佢哋想要乜嘢答案

d 答案 最好係 道歉，同客講唔清楚要問其他人，要有原則(唔可以出錯），

最差一定係 唔清楚都盡力答，廢事阻客時間，無團隊精神個d

其實真係一望就知

屌呀，
我已經係咁答喇喎！

客又西 做錯左又俾 csm hi

其實我想問你地成日講俾Manager 屌
佢地真係大大聲&好惡咁屌你 定係好聲好氣咁話你兩句
我分唔到 每個人對俾人話既接受程度都唔同

我個邊啲manager係會有種嚴肅訓話既感覺
佢唔會好大聲屌柒你，但會比較認真指出你既問題
比如: 我地暫時未夠數，麻煩大家努力啲
唔會笑住講

某d senior 會expect 教一次就識，你唔識再問佢，佢會話：上次咪教左你 教左都唔識既？
教一次就識 全世界都冇蠢人啦

我之前翻果份工都係因為咁樣俾人屌
不過之後有時間同上司吹水果陣 佢expect 我會抄低 所以教過我既野 之後自己翻去溫下書 咁我都明 所以之後我都有照做 係俾人鬧少左

其實operation好多都係記左你唔做都係唔會記得
有時係你up得番但做唔到
不過都要睇番啲senior好無人
事實上呢班人做新人個陣可能仲蠢啦

係 所以佢當時俾人屌得多 而家咪屌翻人
係一個傳統黎

係中資做緊teller想轉hsbc gbo 但上佢官網好似冇呢個job post係咪暫時都唔請人

問下有無人refer你入去

至麻煩係個個既做法都唔同，唔知跟得邊個
有好同事同時有好多屎忽鬼

而家轉左個名做universal banker

可以試下apply service果個

universal banker 個名講出黎真係打冷震
仲要原來係冇kpi 真心唔知搞咩

ricky

俾D反應

你地通常幾耐先會同啲同事熟到
依家返到去無人理 onon99咁
好慘

邊區 港九新

港島

我第一日跟左佢地ot
無人叫過我食飯同放工
唔得閒理我

有無人23號onbroading?

係咪要著Suit架？

搵d後生既埋堆，阿姐果d就打好少少關係

佢地個個都好忙咁
而且我個度後生既都係premium 個邊

我番左二個月都唔係好熟 吃飯都夾唔到時間. 又忙到仆街.

好想知啲人到底係點樣埋到堆

遲d跟師傅同多d其他 counter 同事吹水就ok 架啦

再幫手做下野，例如加下票，做下 elearning

做elearning個慘，做到無人記得你
我個line manager完全無理我

唔係24 咩？

靜左兩日

上左 Premier Counter 好多野唔識

點解有得去Premier咁好 啲數係咪好跑啲

就要。。。。。

你話呢

乜都唔識就比人推上counter 日日表示頹到仆街

+1
錯又比人鬧

係升得好快不過冇乜life

On99,無野做。無人叫收工

加油，必經階段黎，比人鬧完最緊要唔好再錯

我之前做 STC d師傅對我評價好就上左去 真係易跑數好多

UB 一定要有經驗先入到?

但有啲好minor既野真係好易記錯
比如入票有時有啲野要填但有時又唔洗填
心算又慢 佢地又係咁係後面催
會成個人亂曬停撚左係度

想係back office 轉黎前線 一定要teller 做起？

幾時先升到rm

巴打出左去做GBO人工如何？

多左錢，找少左俾人

巴打，寧願慢都唔好錯，唔好理後面催

同埋我自從 short 左數之後會小心好多 好依賴計數機

我一用計數機佢地又出聲
煩到嘔

同問

17k-19k for ub 1-3

唔差啦 再加埋Bonus 好過出面7成既工

入得BT都唔會係最Top果班Candidate

用小算盤啦屌

介紹費要做夠幾耐先有架？

點解可以出堂有糧出咁爽

返左分行就好撚想死

都唔會既 同事好好人 同埋大家都6點收工

有沒巴絲下個月onboard

我都好想返北區

Ub borrowing

坐stc

正呀 不過小心 d cash

至從上左 Premier 日日都七點幾走

6點 我 7點都未走得

做咩咁頹阿巴打

幾時先會知自己返邊
前日接受咗個Offer
有個EMAIL 有Pw 但唔知有咩用

好眼瞓

前排見完BT 呢份工

HSBC send 個email 叫我做background check

但係佢send 個條link 跟本入唔到 一入去就係亂碼
又要人 2日內要做到

有冇人遇過咁既情況

知唔知點解決

有無人知第一日返既流程
13號要返 好不安

仲未 但見工個陣話我13號返
再過幾日無消息先打去問返邊間

我又係13號番 但未簽合約

網上個份啵 佢問你Accept 唔Accept offer 個個
跟住打你個名 同EMAIL就得 好似係
個份野有寫人工 假期個D

Accept offer果個就係contract?

如果係細行做teller 做左一年 有齊IIQE , HKSI 1,7,8
轉HSBC 做到咩位到 日日準時放工好悶
利申 廢u grad

我諗應該係
因為之前問佢 佢話係網上簽
應該就係得呢份

[member][有個新同事好似你咁，做ub最低個post[member]

係米唔洗做counter架啦？

人生玩完了

已遞信

點解遞信

好多人走... 間間都係，平均一兩個月走一個

巴打講真？

咁快 點解

爸打可唔可以講多D
比D心理準備我

我個間極唔夠人
返完一個星期石門已經比人的左上counter
上左幾日依家上埋公司counter
日日都做錯野搞到日日都好唔想返分行

半年？

專做按 ？

巴打係做BT?

但咁樣學野好似快D
BTW 你當時點知返邊到
佢會Sd Email 同你講？
同埋第一日要點做
唔好意思太多問題

巴打你前排仲急住想升喎

係呀 不過係絲
啲人係咁阿妹阿妹咁叫

百屌成材
唔洗急架 佢啲email send得好慢
第一日咪去hr度交野

唔好意思
介唔介講下邊區番工
事關我都就入職上training
又係驚咩都未學哂就被人的上counter

港島
基本上你頭一個星期就係training點都會學左啲野
而且大部份行其實都無咁chur
我識人有一間直頭講明要個半月先會比你上counter

齊牌做左成年半都升唔到gbo
而家心郁郁想轉工
有冇巴打知其他bank gbo位咩名
邊間好做啲
我認自己蠢 成日比老闆拖字訣

年半 bt既話唔係要寫report架咩

cso 想升 gb係咪都難，要睇數

冇人做counter 頂你個位？冇新人 舊人冇得升

建議做渣打bdo
留tg我介紹個agent比你

升佢老母
想走 in緊工 希望走到
大貓andy狗食屎啦

前排升左gb，見你好想做 咁快就走

真心太年輕
大把人成年bt都冇得升

識人三個月就升 話上面要人

係呀！我啲batchmate間分行都係
入職已經齊牌 3個月就升左
但我個間似乎極唔夠人
應該有排捱counter

所以睇彩數囉 大貓係咁濕鳩

pt表示冇上過堂就直接推咗我上去
我上過嘅三堂training 都係唔關事

same here 咩都唔識好大壓力

我地係咪同一間

咁so far算唔算 OK
定覺得唔好做

已經比人鬧到麻目左
暫時個個都當新人就還可以
但要頂得住佢地既鬧人文化

我間行一口氣請咗三個pt仔

今日收到Email 知邊間返
好彩返港島 屋企附近 行十幾分鐘
唔洗坐車
Btw佢叫我 12號去見HR
Commencement Date 係13號
跟住叫我見完Hr 打電話去分行
巴絲打們係咪都係咁？分開兩日
定一日過

巴打幾多號返

唔知會唔會係同一間

我知佢唔係我個間

你點知佢唔係你

我都係，8號叫我見hr，11號commencement date，我諗分開2日？

因為我知有個新人黎，但唔係14號

咁就唔叫得人地做新人咩？

想問下pt cso翻唔夠80hours會點

絲打Batch No. 係？